\documentclass[a4paper, 11pt]{book}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[frenchb]{babel}

\begin{document}

% precontent
\frontmatter
\title{Attack on Chicken}
\author{CRamoysi}
\date{21 Juillet 2015}

\tableofcontents

%\maketitle

% content
%\mainmatter

\part{Il était une fois}
\paragraph
Face à la pire menace qu'ai connu l'humanité, il n'y eu d'autre alternative que de combattre le mal par le mal. Dans les laboratoires souterrains de la zone 42, des scientifiques ont mis au point un sérum d'altération du corps humain. Un sérum pour combattre cette menace, un sérum transformant quiconque le boit en zombie! 
\paragraph
On est en 2016, le 16 decembre pour etre exacte, l'humanité tout entiere fut transformée, en vain. Ce serum sensé combattre la pire menace que l'Homme ai connu fut un echec. L'humanité zombifiée fut quasiment éradiqué. Seul un vacancier chaussé de claquettes et son jeune fils sur les épaules, survécurent dans ce coin du globe. Si un passant curieux à proximité avait interpellé cet homme pour lui demander son nom, il aurait repondu "Greubagabah". 
\paragraph
C'est ainsi que Greubagabah en claquettes esseya de fuir cette menace en portant son fils. Vous ai-je deja dit ce qu'est cette menace horrible qui semble avoir éradiqué l'espece humaine? Non? Nous allons y venir.
\paragraph{Il était encore une fois}
Revenons à peu près un an en arrière. Tard un soir, à la sortie d'un obscure bar parisien, deux hommes totalement saoul et drogués déambulaient dans de quelconques ruelles sombres. Les deux compères, habillés drôlement, riaient stupidement. Habillé drôlement ai-je dit? L'un vêtu de plumes jaunes et d'un bec, ressemblait dans la pénombre à un canard, l'autre de noir et de blanc vêtu avait la démarche gauche d'un pingouin. Qui aurait cru que ces deux ahuris, à l'instar de dieux, auraient créés la plus grande espèce dominante que la Terre ai connu.
\paragraph{C'est l'histoire de la vie}
Totalement pétés, les deux énergumènes énervés jetèrent, après une rixe ridicule ponctuée de caquètements et de grognements rauques, un sachet de poudre arc-en-ciel dans ce qui semblait être un poulailler. Ainsi, le mal fus fait. La pire apocalypse débuta à ce moment même. Les poules se jetèrent sur le sachet de poudre comme un crève la faim perdu dans le Sahara se jetterait sur un paquet de jambon supérieur pur porc. 
\paragraph{Cotcotcot}
Qui a eu cette idée folle, un jour d'inventer cette drogue? Cette fameuse drogue que tous connaît sous le nom barbare de "crotte de licorne(c)". Les poules enragées par l'effet de cette substance commencèrent à muter. Un historien qui aurait survécu, aurait ponctué ce point par un subtil "les carottes sont cuites!". 


% postcontent
%\backmatter



\end{document}
